[
    {
        "subject": "Čeština",
        "theme": "Dílo Kytice"
    },
    {
        "question": "Kdo je autorem?",
        "answer": "Karel Jaromír Erben"
    },
    {
        "question": "Proč název Kytice?",
        "answer": "Svázal básně"
    },
    {
        "question": "Co je kompozičnost díla?",
        "answer": "Jsou spolu vždy nějak tématicky nebo dějově spojeny první a poslední balada (např. 1 a 13, 2 a 12.....)"
    },
    {
        "question": "Co je etičnost díla?",
        "answer": "Ve většině balad je hlavní postava potrestána za to že poruší nějaký etický, křesťanský nebo jiný podobný zákon (např. mateří lásku atd..)"
    },
    {
        "question": "Která básní je v díle?",
        "answer": "Všechna"
    },
    {
        "question": "Co je to balada?",
        "answer": "Balada má pochmurný děj a tragický konec"
    },
    {
        "question": "Kolik balad je v díle?",
        "answer": "11"
    },
    {
        "question": "V kterých básních se jedná o porušení náboženských zákonů?",
        "answer": "Svatební košile, Štědrý večer"
    },
    {
        "question": "V kterých básních se jedná o neuposlechnutí matky?",
        "answer": "Polednice, Vodník"
    },
    {
        "question": "Která báseň je spojena s Velkým pátkem?",
        "answer": "Poklad"
    },
    {
        "question": "Která báseň poukazuje na český národ?",
        "answer": "Kytice"
    },
    {
        "question": "Ve které básni se objevují české pověsti?",
        "answer": "Věštkyně"
    }
]
